\chapter{Přehled datových sad}
\label{sec:PrehledDatovychSad}
Ačkoliv je řešení problému klasifikace skenovaných dokumentů na scéně několik desítek let, veřejně dostupných datových sad je pouze pár. Je to zejména z toho důvodu, že obsahem dokumentů mohou být citlivá data a proto je těžké přesvědčit instituce o zveřejnění jejich archivu k vědeckému zpracování.

Proces získávání takových dat je poměrně náročný. Pokud přeskočíme otázku utajení, nejnáročnější je manuální digitalizování dokumentu a správné zařazení do kategorie. Tato činnost je velmi náročná a vyžaduje bezvýhradně lidského pracovníka, který této operaci musí odevzdat spoustu svého času. 

\section{Tobacco-3482}
Datová sada Tobacco-3482 obsahuje pouze 3482 obrázků ve stupních šedi rozdělených do 10 kategorií. Navíc, počet obrázků v jednotlivých kategoriích není balancovaný, rozmezí počtu obrázku na kategoorii se pohybuje v rozmezí 200 - 600 obrázků \cite{tobacco3482}.

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\subfloat[Memo\label{fig:T1}]
	{
		\includegraphics[width=0.21\textwidth]{Figures/t1.jpg}
	}
	\hspace{0em} % make more space
	\subfloat[Report\label{fig:T2}]
	{
		\includegraphics[width=0.21\textwidth]{Figures/t2.jpg}
	}
	\subfloat[Leták\label{fig:T3}]
	{
		\includegraphics[width=0.21\textwidth]{Figures/t3.jpg}
	}
	\hspace{0em} % make more space
	\subfloat[Email\label{fig:T4}]
	{
		\includegraphics[width=0.21\textwidth]{Figures/t4.jpg}
	}
	\caption{Ukázka skenovaných dokumentů z datové sady Tobacco-3482}
	\label{fig:UkazkaTobacco}
\end{figure}

\section{The RVL-CDIP Dataset}
Největší zpracovanou datovou sadou roztříděných dokumentů je RVL-CDIP \cite{ialni}. Tato datová sada obsahuje 400 000 obrázků ve stupních šedi, které jsou roztříděné do 16 kategorií. Na každou kategorii připadá 25 000 obrázků. Všechny obrázky mají velikosti upravené tak, aby jejich nejdelší strana nepřesahovala 1000 obrázkových bodů. Níže, na Obrázku \ref{fig:UkazkaRLDIP}, můžeme vidět příklad obrázků z každé kategorie dokumentu.

Datová sada RVL-CDIP je sama o sobě pouze podmnožinou mateřské datové sady IIT-CDIP \cite{ialni}, která byla původně zamýšlena pro trénování a navrhování OCR systému. Obsahuje nejen skenované dokumenty, ale i jejich metadata a přepis. Samotné dokumenty poté pochází zejména z tabákových firem. Data pořízení se datují až do 50. let 20. století. Dokumenty se postupně odtajňovaly v rámci velkých soudních sporů, vedených ve Spojených státech amerických na konci 90. let.

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{Figures/rldip1.png}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{Figures/rldip2.png}
	\caption{Ukázka skenovaných dokumentů z datové sady The RVL-CDIP Dataset}
	\label{fig:UkazkaRLDIP}
\end{figure}

Menší nevýhodou této datové sady je právě datum jeho vzniku. Formát zdigitalizovaných dokumentů tehdejší doby neodpovídá současným dokumentům. Zejména formulářové dokumenty prošly největší změnou, kdy se čím dál častěji upouští od psaného textu k tomu napsaném na počítači. Právě počítačové programy v současné době produkují textové dokumenty, které se od tehdejší doby liší. Neuronová síť natrénovaná na této datové sadě by mohla potencionálně mít problém správně identifikovat moderní textové dokumenty.

\section{ImageNet}
Datová sada ImageNet je výsledkem velkého projektu, který se snaží zaznamenávat a ručně anotovat obrazy získané z mnoha zdrojů. Výsledkem tohoto úsilí je obrovská datová sada, čítající 14 milionů obrazů roztříděných do více než 20 tisíc kategorií \cite{imagenet}. Od svého vzniku je tradicí uspořádat každoročně světovou soutěž, v níž se vývojářské skupiny neuronových sítí předhánějí v tom, čí neuronová síť dokáže přesněji identifikovat anotované obrazy z datové sady ImageNet. Soutěž nese jméno \textit{ImageNet Large Scale Visual Recognition Challenge}, zkráceně ILSVRC a pořádá se již od roku 2010. V soutěži se utkaly architektury sítí jako je AlexNet, VGG či Inception.

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{Figures/imagenet_slim.jpg}
	\caption{Ukázka obrazů z datové sady ImageNet}
	\label{fig:imagenet}
\end{figure}

Ačkoliv datová sada ImageNet neobsahuje primárně skenované dokumenty, je částečně využita v provedených experimentech a modelech, kterými se tato diplomová práce zabývá. Vybrané obrazy z datové sady ImageNet jsou ke shlédnutí na Obrázku \ref{fig:imagenet}. 


\endinput